\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}


\author{Michał Zdrojewski}
\title{Zadanie 2}
\date{Wrocław, 22.3.2018}


\begin{document}
\maketitle

\section{Zadanie 2 - formatowanie wzorów matematycznych}

\subsection{Przykłady} 
\begin{itemize}
	\item Wektor $k$-wymiarowy to wektor w $\mathbb{R}^n$,
	
	\item 	\begin{displaymath}
			\lim_{n\rightarrow x_0} f(x)=f(x_0)
			\end{displaymath}
	
	\item $\hat{x} \neq \hat{\sigma}$
	\item 
	\begin{equation} 
		\begin{split}
		\begin{split}(C-1)(||h_k||_1 + ||h-h_k||_1)
		&
		=C||h_k||_1-||h_k||_1 +C||h-h_k||_1-||h-h_k||_1 \leq\\
		&
		\leq ||h-h_k||_1-||h_k||_1+C||h-h_k||_1 -C||h_k||_1-\\
		&
		= C+1(||h-h_k||_1-||h_k||_1),
		\end{split}
	\end{equation}
\end{itemize}

\subsection{Praktyczne}
Rodzinę $\mathcal{F}$ podzbiorów zbioru X nazywa się $\sigma$-ciałem zbioru X jeśli:
\begin{enumerate}
	\item $\emptyset \in \mathcal{F}$,
	\item $A \in \mathcal{F} \Rightarrow X \setminus A \in \mathcal{F}$,
	\item $A_1 , A_2 , \ldots \in \mathcal{F} \Rightarrow \bigcup \limits_{i=1}^{\infty} A_i \in \mathcal{F}$.
\end{enumerate}

Przestrzeń probabilistyczna $( \Omega, \mathcal{F}, \mathbb{P} )$ jest strukturą umożliwiającą opis procesu losowego.\\

Rozkładem prawdopodobieństwa zmiennej losowej $X: \Omega \rightarrow \mathbb{R}$ nazywamy miarę $\mu_{X}$, 
określoną na  $\mathcal{B}_{\mathbb{R}}$ zależnością 
\ $$\mu_{X} (B)=\Pr(X^{-1}(B)), \quad B \in \mathcal{B}_{\mathbb{R}}.$$
\ Jeśli dla każdego $B \in \mathcal{B}_R$ zachodzi $\mu_X (B) = \mu_Y (B) $, to zapisujemy $X \stackrel{d}{=} Y$ i mówimy, że zmienne są równe według rozkładu.
\end{document}